有啲乜嘢道理/規定好多人認同，但你唔明點解要遵守?

一路都唔明點解揸筷子要跟"標準"揸法，如果唔咁揸就係冇家教
我自己由細到大都揸筆咁揸筷子，夾嘢冇乜大問題，唔會夾到爛曬
但啲長輩話要跟佢地咁揸先至啱、先叫有禮貌
我真係唔明，究竟我咁揸踩親邊個條尾揸筷子姿勢同家教有乜撚嘢關係
我只係覺得佢地好自私，要人乜都要跟佢地嗰套做，又俾唔到理由說服人

人係群體動物 你冇社交圈子 好多時呢啲規定禮儀都係廢
因為自己一個人冇需要顧及他人感受 同冇需要做比其他人睇
但你決定去進入同融入一個群體 就要跟翻啲約定俗成嘅規矩
好多嘢好難講話有咩道理
或者係舊時適用，去到今日未必識用
例如食飯其實都唔需要有碟有碗
求其放到入口就得
但有啲人就鐘意擺盤都擺得好靚
有啲人就覺得多9餘

派利是 做乜鳩野要派
仲要好老尷迫人講恭喜

點解一定要生仔先叫有家庭

點解三個缺點等於一個小過 三個小過等於一個大過

應該一個缺點等於一個小過 一個小過等於一個大過

An機未有牛

擺酒

牛牛

點解喺婚禮
女人着裙可以有幾萬個款式 形狀 剪裁 布料
男人着西裝離離去去得嗰兩三個變化 萬變不離其宗

所有正式場合如是 返工都如是

左叉右刀

泛民唔屌得